\subsection{Minigolf}

\begin{lstlisting}
  /*        VARIABLEN      */
  //Ball
  Ball ball;
  boolean pressed = false; //Flag
  boolean released = false;//Flag
  
  //Ziel
  float xHole;
  float yHole;
  float rHole;
  
  //Spielfeld
  float barrierWidth;
  float weightStroke = 4;
  
  //Statistik und Spielende
  int numHits = 0;
  boolean finished = false;
  
  void setup() {
    size(1000, 600);
    ball = new Ball();
  
    //Config Spielfeld
    barrierWidth = width * 1 / 20;
  
    //Config Ziel
    resetHole();
  
    //Config Ball
    resetBall();
  }
  
  void draw() {
    /*      STEUERN        */
  
    //Ball bewegen
    if (ball.checkMove()) {
      ball.moveBall();
    } else released = false;
  
    //Abprallen Wände
    ball.collisionWallX(barrierWidth, -1);
    ball.collisionWallX(width-barrierWidth, 1);
    ball.collisionWallY(barrierWidth, -1);
    ball.collisionWallY(height-barrierWidth, 1);
  
    //ziel erreicht?
    if (ball.checkCollisionCircle(xHole, yHole, rHole/4)) {
      ball.vel.y =  0;
      ball.vel.x =  0;
      finished = true;
    }
  
    /*      ZEICHNEN      */
    //Spielfeld
    background(0, 200, 0);
    noStroke();
    fill(150);
    rect(0, 0, width, barrierWidth);
    rect(0, height - barrierWidth, width, barrierWidth);
    rect(0, 0, barrierWidth, height);
    rect(width - barrierWidth, 0, barrierWidth, height);
    noFill();
    stroke(0);
    rect(barrierWidth, barrierWidth, width-barrierWidth*2, height-barrierWidth*2);
  
    //Statistik
    fill(255);
    textSize(barrierWidth/2);
    text(numHits, barrierWidth, barrierWidth*2/3);
  
    //Ziel zeichnen
    fill(0);
    stroke(255);
    strokeWeight(weightStroke);
    circle(xHole, yHole, rHole);
  
    //Ball
    fill(255);
    noStroke();
    circle(ball.coord.x, ball.coord.y, ball.r * 2);
  
    //Beschleunigungsbalken
    if (pressed) {
      stroke(0);
      strokeWeight(weightStroke);
      line(ball.coord.x, ball.coord.y, mouseX, mouseY);
    }
  
    if (finished) {
      fill(0);
      stroke(0);
      textSize(height/2);
      text("WIN", width/4, height - height/3);
    }
  }
  /*      MAUS FUNKTIONEN       */
  void mousePressed() {
    if (mouseButton == LEFT && !released && !finished) {
      pressed = true;
    }
  }
  
  void mouseReleased() {
    if (mouseButton == LEFT && !released && !finished) {
      released = true;
      pressed = false;
  
      //Beschleunigung berechnen
      ball.vel.x = checkAcc((mouseX - ball.coord.x) * 16 / width * ball.aMax);
      ball.vel.y = checkAcc((mouseY - ball.coord.y) * 16 / width * ball.aMax);
  
      //Schläge zählen
      numHits++;
    }
  
    //Wenn das Ziel erreicht wurde bei Mausdruck reseten
    if (finished) {
      finished = false;
      numHits = 0;
      resetBall();
      resetHole();
    }
  }
  //Ball auf Ursprung zurücksetzen
  void resetBall() {
    ball.coord.x = width * 1/4;
    ball.coord.y = height / 2;
  }
  
  //Ziel immer zufällig setzten
  void resetHole() {
    rHole =  ball.r * 4;
    xHole = width * 3/4 + random(width * 1/8);
    yHole = height/6 + random(height * 4/6);
  };
  
  //Prüft ob die Beschleunigung über der maximalen Beschleunigung liegt
  float checkAcc(float a) {
    if (a > 0 && a > ball.aMax) {
      return -ball.aMax;
    } else if (a < 0 && a < -ball.aMax) {
      return ball.aMax;
    } else if ( a == 0) {
      return 0;
    } else {
      return -a;
    }
  }
  
  class Ball {
    PVector coord;
    PVector vel;
    PVector acc;
    final float aMax = 6;            //Maximale Beschleunigung
    final float friction = 0.05;    //Reibung zum bremsen
    float r = 15;        //Radius Ball
    
    
    Ball(){
      coord = new PVector(0,0);
      vel = new PVector(0,0);
      acc = new PVector(0,0);
    }
  
    //Bewegt den Ball, indem der Geschwindigkeitsvektor auf den Positionsvektor gerechnet wird
    void moveBall() {
      vel.x = doFriction(vel.x);
      vel.y = doFriction(vel.y);
      coord.x += vel.x;
      coord.y += vel.y;
    }
  
    //Rechnet auf eine Bewegung Reibung drauf um den Ball zu bremsen
    float doFriction(float v) {
      if (v > 0) {
        if (v - friction < 0) {
          return 0;
        } else {
          return v - friction;
        }
      } else if (v < 0) {
        if (v + friction > 0) {
          return 0;
        } else {
          return v + friction;
        }
      } else {
        return 0;
      }
    }
  
    boolean checkMove() {
      return vel.x != 0 || vel.y != 0;
    }
  
    //Prüft die Kollision zwischen zwei Punkten  mit Richtung
    boolean checkCollision(float p1, float p2, float dir) {
      if (dir < 0) {
        return p1 >= p2;
      } else {
        return p1 <= p2;
      }
    }
  
    //Prüft Kollision mit einer Wand
    void collisionWallX(float p, float dir) {
      float xPadded;
      if(dir < 0){
        xPadded = coord.x - r;
      }
      else{
        xPadded = coord.x + r;
      }
      if (checkCollision(p, xPadded, dir)) {
        vel.x = -vel.x;
      }
    }
  
    void collisionWallY(float p, float dir) {
      float yPadded;
      if(dir < 0){
        yPadded = coord.y - r;
      }
      else{
        yPadded = coord.y + r;
      }
      if (checkCollision(p, yPadded, dir)) {
        vel.y = -vel.y;
      }
    }
  
    //Prüft die Kollision zwischen zwei Kreis Objekten
    boolean checkCollisionCircle(float x2, float y2, float r2) {
      return dist(coord.x, coord.y, x2, y2) < (r + r2);
    }
  }
\end{lstlisting}